[
    {
        "question": "Koji tip podatka predstavlja cjelobrojni tip?",
        "optionA": "float",
        "optionB": "double",
        "optionC": "int",
        "optionD": "char",
        "answer": "int"
    },

    {
        "question": "Koji operator nazivamo mod?",
        "optionA": "/",
        "optionB": "%",
        "optionC": "+",
        "optionD": "*",
        "answer": "%"
    },

    {
        "question": "Pomoću koje naredbe postavljamo određene uvjete?",
        "optionA": "if",
        "optionB": "else",
        "optionC": "for",
        "optionD": "while",
        "answer": "if"
    },

    {
        "question": "Koje od navedenih nije programska petlja?",
        "optionA": "while",
        "optionB": "for",
        "optionC": "do-while",
        "optionD": "do-for",
        "answer": "do-for"
    },

    {
        "question": "Odaberite točan izraz.",
        "optionA": "int a:10;",
        "optionB": "a:10",
        "optionC": "int a=10;",
        "optionD": "a=10",
        "answer": "int a=10;"
    },

   

    {
        "question": "U programskom jeziku C, koja je naredba za ispis ?",
        "optionA": "printf",
        "optionB": "cout",
        "optionC": "write",
        "optionD": "scanf",
        "answer": "printf"
    },

    {
        "question": "U programskom jeziku C, koja je naredba za unos?",
        "optionA": "read",
        "optionB": "write",
        "optionC": "scanf",
        "optionD": "scan",
        "answer": "scanf"
    },

    {
        "question": "Koji tip podatka koristimo za niz znakova?",
        "optionA": "text",
        "optionB": "boolean",
        "optionC": "string",
        "optionD": "long",
        "answer": "string"
    },

    {
        "question": "Koliko funkcija mora minimalno sadržavati svaki program?",
        "optionA": "Nula",
        "optionB": "Jednu",
        "optionC": "Dvije",
        "optionD": "Ništa od navedenog",
        "answer": "Jednu"
    },

    {
        "question": "Koji operator ne pripada relacijskim operatorima?",
        "optionA": " >",
        "optionB": "<",
        "optionC": "!=",
        "optionD": "| |",
        "answer": "| |"
    },

    

   

    {
        "question": "Za koju naredbu vežemo naredbu else?",
        "optionA": "if",
        "optionB": "for",
        "optionC": "while",
        "optionD": "main",
        "answer": "if"
    },

    {
        "question": "Koje od navedenih odgovara strukturi while petlje?",
        "optionA": "while { ... }",
        "optionB": "while ( ... )",
        "optionC": "while { ... } ( ... )",
        "optionD": "while ( ... ) { ... }",
        "answer": "while ( ... ) { ... }"
    }
]